《還願》登歐洲網站 外國玩家：13億人不敢玩的恐怖遊戲！

〔即時新聞／綜合報導〕台灣恐怖遊戲《還願》結合本土元素與實境遊戲行銷，於全球遊戲銷售榜創下佳績，但因符咒暗諷中國領導人習近平「習近平小熊維尼你媽八七」，引來中國網友抵制。而歐洲最大遊戲網站「Eurogamer」也報導了此風波，許多外國網友都不懂為何中國人會如此氣憤，「原來這是一款13億人嚇到不敢玩的恐怖遊戲」。

據《Eurogamer》報導，台灣遊戲公司「赤燭」的恐怖遊戲《還願（Devotion）》上週發佈後引起話題，吸引許多網友給予正面評論，但在遊戲被發現暗諷中國領導人習近平是「小熊維尼」後，中國玩家開始爆炸式的洗留言，讓《還願》的評價轉為負面。而「赤燭」公司也已經道歉，目前已經將該素材刪除，並表示願意承擔一切責任。

但也有中國網友表示，中國人並非是因為遊戲嘲笑習近平是小熊維尼而氣憤，《還願》一開始在中國很受歡迎，但卻發現遊戲隱晦嘲諷中國，中國人覺得自己被騙去玩嘲諷自己國家的遊戲。

此報導吸引不少外國玩家關注，表示不懂為何中國人要如此氣憤：「但他長的就是有點像維尼，這是好事啊，大家都喜歡維尼，英國首相梅伊長的還像辛普森家庭的郭董（Mr. Burns）耶」、「是中國用戶還是中國政府機器人？」，還有外國網友更特別貼出小熊維尼與習近平的照片嘲諷：「原來這是一款讓中國十億多人不敢玩的恐怖遊戲。」

一開始又話國產game

你話如果成壇野都係自編自導自演我都信

全球最大型social experiment
14億人同時參與揭露全球最大邪教洗腦方式

支那人又成功柒出國際，真係好撚醜

中國最大真實恐怖遊戲

垃圾國家

史上最真實恐怖遊戲

因為支那有獨有邏輯 外人係唔會明

領導人連同人民都一樣，小器到極點

《還願》應該會成為世界上最少外掛出現嘅遊戲

去去支那走

13億人不敢玩的恐怖遊戲

原來這是一款13億人嚇到不敢玩的恐怖遊戲

Winnie the Pooh

邏輯

中國邏輯

24小時內國產變冚家產嘅恐怖遊戲

依家陰謀論到會唔會係開發團隊自編自導嘅呢

好明顯啦

支那人種柒法真係好肉酸

恭迎慈孤觀音，渡世靈顯四方！

放棄14億市場就能得到50億市場

好想睇pews玩

叫D印度佬睇啦

想問下有咩邊個直播好睇,睇緊個台灣仔玩,但講得好悶
之前睇kubz scouts玩返校好好笑

「13億人不敢玩的恐怖遊戲」
呢句可以做Slogan

我睇左魯蛋同幾個日/韓實況主 遲D睇下GTlive玩唔玩再睇埋
kubz scouts今次都好似有玩？
其實今次玩邪教題材除左台灣人以外係韓國人最有共嗚 聽佢地講話D人又係信邪教信到唔肯去醫院

13億支那人不敢玩的恐怖遊戲,世上最強

唔識睇韓文，有興趣知多d 佢地對隻game 既感想

試下睇好色龍

岩岩見到kubz scouts有第一集,即睇

因為韓國既大男人主義/家庭暴力 邪教問題 精神疾病問題都仲係好嚴重所以佢地對個故事都幾有共鳴
韓國依加仲係有好多人信邪教 滲透度係去到你大學既同學會以聚會理由拉你去邪教、車站馬下手會有人拉住你傳道果種
另外佢地都會提好多精神病既問題 多數就係鼓勵話如果有情緒病 一定要去求助咁

支那狗俾人撚到透

宣傳仲成功過落廣告
琴日邊啲五毛講冇咗中國就冇市場話

想買道維尼符

Cohh 都玩緊

這款恐怖遊戲讓13億人的玻璃心碎了！

基本上日韓都係架啦(美國一樣)除咗台灣強國最多就係北美日韓台

班大陸狗又柒出國際

睇好色龍玩，好正又要有頭腦有經歷

想係微信到sd出去

反手宣傳 輸左中國市場 贏左歐美市場

聽日返工周圍貼維尼符先

我感覺係韓國比較似2000年前既日本 不論係邪教 家暴 校園欺凌 定階級觀念 作為世界自殺率最高既國家韓國都係最近先開始做下D情緒病去污名化既事 但都好似冇咩效

嘲諷習近平等於嘲笑國家
習近平等於國家
D中國人真係冇得救

唔該你哋唔好再對支那人有幻想話刷負皮嗰班人係五毛或者bot，事實上佢哋就係支那人嘅真面目

中國人覺得自己被騙去玩嘲諷自己國家的遊戲。
仆街賴地硬

世越號後韓國=沙林毒氣後嘅日本 唔同在沙林毒氣後嘅日本邪教為免收皮紛紛轉型 仲有邪教係日本社會上層未佔據好高嘅地位

咁事實上今次真係傷害人民感情(第n次)
有好大部分人真心覺得中國天命所歸共產黨治下欣欣向榮架

講真我都唔明點解啲支那狗要咁嬲，個個當雜種係自己老豆？
醒下啦好心班蟻民，人地全家係外國嘆世界啊，仲咁維護佢

支那人真係好柒

陳其邁

呢嘛要開「還願」實況是不是？！
2月25日星期一晚上八點，好膽你就來還願！
記得也來下載還願一起玩喔
也有壯膽陪玩神秘客，敬請期待。
不見不散！

#還願
#說到做到就是我的倔強
#慈孤觀音指示我一定能全程玩到破關
#有種就來跟直播
#支持台灣國產遊戲
#陳其邁

支那狗

當遇到支那狗係對面個陣我真係覺得世界大同

好撚高質

唔玩都買左先

連前女總統都因為宗教而信灑人家講野就知

其實，我都好想買黎支持下佢地，見啲畫面咁真
但係真係太驚恐怖野買唔落手

間公司唔係跪低改左咩 咁有骨氣就唔洗改啦

何老師由人人喊打嘅神棍翻身
老師這符真的有效

以後全部game都加呢種反中彩蛋
係唔係減少到中國人玩
消滅外掛狗

聽日記得睇

滯港支那豬 ?

這符真的有效

老師這符真的有效

凡係被中國禁止既作品 例如禁片，就必定係好作品！！

例如樹大招風，十年

道符已經del左?
仲諗住買隻game睇下

Winnie the Pooh meme

轉twitter
#Devotion #还愿 #辱包 #乳包 #赤燭遊戲 #赤烛游戏 #捕蝇灯
净空法师习近平说

唔敢玩都要買黎支持吓

13億會員既陸心社 真正既外傳

Source:

光喜自得

今次一定激撚死支那班玻璃心

一開始都欣賞間公司
但咁垃圾要認低威不了

支那蝗又俾人撚狗咁撚

買左

外國人當然唔明咁嬲做乜啦，人哋可以閙總統閙英女皇
你哋比中共恰到成隻狗咁仲要搖尾乞憐
仲要當個屠夫係老豆嚟拜
唔好話外國人，香港人都唔明咁嬲做乜

Winnie the pooh係佢地主人，人地心連心，主人受辱奴隸操心

個邪教有成13億人 你唔驚比人見到報復你？

維尼符有辟邪神效
諸邪退散!

睇老吳
佢係馬來西亞人,但識講少少廣東話
好好笑

台灣仔係咪阿津

貼街

傻閪愛傻閪國家

笑到仆街 又一醜事柒出國際
小熊維尼應該先要嬲 成日比人拎黎比喻

香港人同中国人好似唔係同族

又柒出國際
13億人創造的世界笑話

真心 呢個推廣手法幾好

老老實實呢隻GAME操作上係咩類型?有需要用外掛?
未玩過，以為都係文字遊戲。

全世界都知支那小氣

由佢老豆比人刺完無耐 朴槿惠就一直比個邪教教主控制住
南韓權力同邪教差唔多係掛勾咁濟

史上最大炒車事件，14億連環相撞，幾壯觀

你蚑那狗?

PUBG一定要加